咩先叫做有上進心

真係好難捉摸
諗諗下好似抖下都有罪惡感

要有大志 唔好安於現狀 努力向上爬

搵得多錢
完

見到你越黎越有錢 = 有上進心
一開始就好撚有錢 = 有安全感

係咪要用錢嚟衡量 我自己都駁唔到

睇得負面嘢多個人都冇乜上進心 覺得都冇可能㗎啦諗都廢鳩事
唔好上咁多連登

唔好信上面班細蚊仔連登仔講野
錢只係上進心嘅其中一個指標
但錢不直接等於上進心
上進心係睇你想成為一個點樣嘅人
例如出嚟做野，你會想向上爬去更高職位
你唔會想嘻嘻哈哈做一個濕鳩fg價文員仔做到退休
安於現狀到老咗比後生過你嘅senior點
上去更高職位除咗識人，能力都一定有更加高嘅要求，有上進心嘅人咪為咗提升專業而努力囉。
有人揀讀書有人揀返工時間請教同事拎經驗
擴闊下自己嘅語言能力，世界觀舉止談吐
吸收多啲新知識，睇多啲書咁你個人講野都有自信有內涵，唔會比人笑你講野似個廢老咁

當然有人話老豆有錢大哂，咁但係有錢敗家仔vs有錢又上進同無錢都敗家vs無錢上進撚呢
努力唔一定會成功但我相信無人欣賞個啲連努力試都未試過就話不了嘅人

實現社會黎講 係